\documentclass[6pt]{beamer}
\usepackage[orientation=landscape,size=custom,width=16,height=9, scale=0.4]{beamerposter}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}
%,scale=1,debug
\usefonttheme{professionalfonts}
\usetheme{classic}
\setbeamercovered{transparent}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{relsize}
\usepackage{fourier}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{skull}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,latexsym,cancel}
\usepackage{ragged2e}

\usepackage{color}
 

\setbeamertemplate{background}{\includegraphics[width=\paperwidth]{figuras/fondo}}

\title{Rellenado de hoyos en mallas 3D usando curvatura}
\subtitle{\bf Proyecto de Tesis}
\author
{
	Luciano Arnaldo Romero Calla\\
	{\sl\href{mailto:luccianorc@gmail.com}{luccianorc@gmail.com}}
}

\institute{
	 {\normalsize Ciencia de la Computación\\ Universidad Nacional de San Agustín}}
\date{Agosto, 2014}
\logo{\includegraphics[scale=0.05]{figuras/unsa}}

\renewcommand{\partname}{}
\renewcommand{\bibname}{Referencias}
\renewcommand{\refname}{Referencias}

\newtheorem{mydef}{Definición}

\AtBeginSection
{
\begin{frame}
\frametitle{\bf\Large\insertpart}
\small
\tableofcontents[currentsection]
\end{frame}
}




%\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{footline}[page number]



%%--------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\transglitter
  

\frame{\titlepage}


\setcounter{part}{0}
\AtBeginPart
{
\begin{frame}
\begin{structureenv}
\bf\Large \hspace{0.7cm}\thepart\hspace{0.2cm}
\rule[-.6cm]{2pt}{1.5cm}\hspace{0.2cm}
\insertpart
\end{structureenv}
\end{frame}
}

\def\figura#1#2#3
{
\begin{figure}[!h]
\centering\includegraphics[width = #2\textwidth]{figuras/#1}
\caption{\em #3}\label{#1}
\end{figure}
}
\def\fcentro#1{%
	\begin{frame}
	\frametitle{\bf\Large  \insertpart}
	#1
	\end{frame}
}

\def\fder#1#2{%
	\begin{frame}
	\frametitle{\bf\Large  \insertsection}
	\begin{minipage}[c]{0.8\textheight}
	#2
	\end{minipage} 
	\hfill
	\begin{minipage}[c]{0.8\textheight}
    \begin{center}
    \includegraphics[height=0.6\textwidth]{figuras/#1}
    \end{center}
	\end{minipage}
	\end{frame}
}
\def\fizq#1#2{%
	\begin{frame}
		\frametitle{\bf\Large \insertsection}
		\begin{minipage}[c]{0.8\textheight}
			\begin{center}
				\includegraphics[height=0.6\textwidth]{figuras/#1}
			\end{center}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}[c]{0.8\textheight}
		#2
		\end{minipage} 
	\end{frame}
}
%-------


	\begin{frame}
	\frametitle{\bf\Large Contenido}
	\begin{enumerate}[<+->]
	\item {Introducción}
	\item {Estado del Arte}
	\item {Problema}
	\item {Mallas triangulares}
	\item {Propuesta}
	\item {Resultados}
	\item {Conclusiones}
	\end{enumerate}
	\end{frame}


\part{Introducción}
\fcentro
{
Debido a la mejora creciente de los dispositivos de detección 3D,
se han producido modelos 3D cada vez más detallados, sin embargo,
estos modelos presentan agujeros, debido a las limitaciones intrínsecas
de los sensores, auto-oclusión, cobertura de visión insuficiente, entre otros.
}

\fcentro{\figura{iso1}{0.6}{Modelo tridimensional}}

\part{Estado del Arte}
\fcentro
{
\begin{itemize}[<+->]
\item En \cite{brunton2009} propone un nuevo enfoque para rellenar automáticamente los agujeros
en los modelos triangulados. Cada agujero se rellena utilizando una superficie con mínima
energía que se obtiene en tres pasos.
\item En \cite{ju2004} presenta un método robusto para la reparación de modelos poligonales arbitrarios.
Dado cualquier modelo representado como un conjunto  de polígonos, se construye un volumen interior y
exterior usando una rejilla octree.
\item En \cite{harary2014} presentan un algoritmo para sintetizar la geometría, dada una malla de triángulos
que contiene agujeros.
\end{itemize}
}

\part{Problema}
\fcentro
{
El problema es que dada una malla que contiene agujeros y por lo 
tanto esta incompleta, es necesario encontrar algoritmos y técnicas
eficientes que puedan rellenar o reparar la malla de forma
que no se note que contenía agujeros u hoyos. Otro problema 
es que estas técnicas deben ser eficientes debido a la gran
cantidad de vértices y aristas que presentan las mallas o modelos
tridimensionales.
}

\part{Mallas triangulares}
\fcentro
{
\begin{mydef}
Un espacio se dice que es un {\em manifold} $n$-dimensional si cada punto presenta una
vecindad homeomórfica a un conjunto abierto en $\mathbb{R}^n$ \cite{bronstein2008}.
\end{mydef}
}

\fcentro
{
\begin{mydef}[Malla triangular]
Una malla es usualmente definida como un estructura abstracta conformada por la tupla
$(V,E,F)$ \cite{bronstein2008}, que consiste en un conjunto de vértices $V$, aristas $E$
y caras triangulares
$$F = \{(i,j,k)\in V\times V\times V: (i,j),(i,k),(k,j)\in E\}$$
\end{mydef}
El objeto $(I,V,F)$ es puramente topológico, tal que no contiene ninguna propiedad
geométrica de la superficie subyacente \cite{bronstein2008}.
}

\part{Propuesta}
\fcentro
{
Para la detección de hoyos, es importante la localización de vértices que se encuentren
en un borde de la malla, debido a que asumimos que cualquier malla que presente bordes
es una malla con hoyos.
}

\fcentro
{
\begin{mydef}[Vértice borde]
Un vértice $v$ ésta en el borde si su grado es diferente al número de caras que lo
contienen. El conjunto de vértices borde $B$ esta definido como:
$$B = \{v \in V \mid |C(v)| \not= |F(v)|\}$$
donde $C(v) = \{ v' \in V \mid \exists e(v,v')\}$ y $|C(v)|$ determina el grado del vértice $v$;
$F(v) = \{f \in F \mid v \in f\}$, es decir todos las caras a las cuales pertenece el vértice $v$, y
$|F(v)|$ el número total de caras a las cuales pertenece el vértice $v$.
\end{mydef}
}

\fcentro
{
\begin{mydef}[Extracción de submallas con hoyos]
Un vértice $v$ ésta en el borde si su grado es diferente al número de caras que lo
contienen. El conjunto de vértices borde $B$ esta definido como:
$$B = \{v \in V \mid |C(v)| \not= |F(v)|\}$$
donde $C(v) = \{ v' \in V \mid \exists e(v,v')\}$ y $|C(v)|$ determina el grado del vértice $v$;
$F(v) = \{f \in F \mid v \in f\}$, es decir todos las caras a las cuales pertenece el vértice $v$, y
$|F(v)|$ el número total de caras a las cuales pertenece el vértice $v$.
\end{mydef}
}

\part{Resultados}
\fcentro
{
Los resultados como se verán en las figuras siguientes y en la demostración, dada una malla
que presente agujeros, la salida es la submalla que contiene los vértices borde,
en consecuencia los agujeros.
}

\fcentro{\figura{conhoyos}{0.8}{Malla 3D que presenta hoyos.}}
\fcentro{\figura{hoyos}{0.8}{Hoyos encontrados en la malla 3D.}}

\part{Conclusiones}
\fcentro
{
La primera parte de esta tesis tuvo como objetivo
la detección de las submallas que presentan agujeros
en su topología; con los resultados mostrados,
cuya evaluación es visual, podemos concluir que efectivamente
la detección de agujeros en mallas cerradas no presenta 
inconvenientes al comparar el grado del vértice con
el número de caras a la cual el vértice pertenece, determinando
de esta forma si es un vértice borde o no, y con el conjunto
de vértices borde determinar las submallas que los contienen. El
problema sería, cómo determinar los hoyos en mallas
abiertas, para ello seria necesario determinar primero los vértices
que forman la abertura o contorno de la malla.
}

%-------

\part{Preguntas... ?}
\begin{frame}
\frametitle{\bf\Large \insertpart}
\begin{minipage}[c]{0.8\textheight}
\begin{itemize}
\item[] Luciano Arnaldo Romero Calla\\
	{\sl\color{blue}\href{mailto:luccianorc@gmail.com}{luccianorc@gmail.com}}
\item[] {\bf Proyecto de Tesis}\\
	{\sl Ciencia de la Computación}
\item[] \bf\sl\small Universidad Nacional de San Agustín
\end{itemize}
\end{minipage} 
\hfill
\begin{minipage}[c]{0.8\textheight}
	\begin{center}
	\includegraphics[height=0.5\textheight]{figuras/preguntas}
	\end{center}
\end{minipage}
\end{frame}

\part{Bibliografía}
\begin{frame}[allowframebreaks]
\nocite{*}
\frametitle{\bf\Large \insertpart}
\small
\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{diapos}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\vspace{0.6cm}\hspace{-1.4cm}\includegraphics[scale=0.15]{figuras/cs}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
